
\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{ocre}{Conclusion partielle}}

Dans cette  partie, nous avons développé un framework extensible pour la simulation 
des réservoirs BlackOil en utilisant OpenFOAM comme base de code. Les modules ajoutés
implémentent des modèles de
\begin{itemize}
    \item Permeabilité relative.
    \item Pression capillaire.
    \item Propriétés pétrophysiques des fluides (FVF,$\mu$,... etc).
    \item Puits opérés par BHP constante et par débit imposé (Suivant le modèle
        de Peaceman).
\end{itemize}

Ce framework implémente aussi deux solveurs BlackOil:
\begin{enumerate}
    \item {\tt pSwImpesFoam}: qui simule, en utilisant l'algorithm IMPES, les écoulements incompressible à travers
        des roches incompressibles.
    \item {\tt pSwCoupledFoam}: qui prend en compte la compressibilité des roches et des
        fluides, en solvant les équations d'une manière semi-implicite.
\end{enumerate}

Les différentes Benchmarks (Buckley-Leverett sous plusieurs conditions, et le cas SPE10A)
on montrés un très bon agrément avec les résultats de références. Enfin, les résultats de la simulation du
réservoir GRDC avec {\tt pSwCoupledFoam} ont été très satisfaisants.
